# Zusammenfassung Mathe

## Potenzgesetze

1. **Produktregel**: Wenn du zwei Potenzen mit der gleichen Basis multiplizierst, addiere einfach die Exponenten zusammen. Zum Beispiel, wenn du $a^3$ und $a^4$ multiplizierst, ergibt das $a^{3+4} = a^7$.

2. **Quotientenregel**: Wenn du zwei Potenzen mit der gleichen Basis dividierst, subtrahiere einfach den Exponenten des Nenners vom Exponenten des Zählers. Zum Beispiel, $\frac{a^5}{a^2} = a^{5-2} = a^3$.

3. **Potenzregel**: Wenn eine Potenz selbst nochmals potenziert wird, multipliziere die Exponenten. Zum Beispiel, $(a^2)^3 = a^{2 \times 3} = a^6$.

4. **Potenz von Produkt**: Wenn ein Produkt von Zahlen oder Variablen potenziert wird, potenziere jede einzelne Zahl oder Variable und multipliziere die Ergebnisse. Zum Beispiel, $(2 \times 3)^4 = 2^4 \times 3^4 = 16 \times 81 = 1296$.

5. **Potenz von Quotient**: Wenn ein Quotient von Zahlen oder Variablen potenziert wird, potenziere sowohl den Zähler als auch den Nenner und dividiere dann die Ergebnisse. Zum Beispiel, $\left(\frac{4}{2}\right)^3 = \frac{4^3}{2^3} = \frac{64}{8} = 8$.

6. **Potenz von Potenz**: Wenn eine Potenz potenziert wird, multipliziere die Exponenten. Zum Beispiel, $(a^3)^2 = a^{3 \times 2} = a^6$.


## Lösen Textaufgaben inklusive Darstellung

Aufgabe: Ein Dreieck hat einen Umfang von 43 cm. Die Seite b ist 2 cm länger als die
Seite a und die Seite c ist 6 cm länger als die Seite b. Wie lang ist jede Seite?

1. **Definition der Variablen**: Wir definieren die Längen der Seiten des Dreiecks mit den Variablen a, b und c.
   
   - \(a\): Länge der Seite a
   - \(b\): Länge der Seite b
   - \(c\): Länge der Seite c

2. **Aufstellen von Gleichungen**: Gemäß den gegebenen Informationen haben wir die folgenden Beziehungen zwischen den Seitenlängen:

   - Seite b ist 2 cm länger als Seite a: \(b = a + 2\)
   - Seite c ist 6 cm länger als Seite b: \(c = b + 6\)

3. **Umfang des Dreiecks**: Der Umfang eines Dreiecks ist die Summe der Längen seiner Seiten. Daher gilt:

   \[Umfang = a + b + c\]

   Wir wissen, dass der Umfang des Dreiecks 43 cm beträgt. Also haben wir:

   \[43 = a + b + c\]

4. **Substitution von b und c**: Anstatt b und c in Bezug auf a zu belassen, substituieren wir sie mit den gegebenen Beziehungen:

   \[b = a + 2\]
   \[c = b + 6 = (a + 2) + 6 = a + 8\]

   Jetzt können wir diese Werte in die Gleichung für den Umfang einsetzen:

   \[43 = a + (a + 2) + (a + 8)\]

5. **Lösen der Gleichung**: Nun lösen wir die Gleichung, um den Wert von a zu finden:

   \[43 = 3a + 10\]
   \[3a = 33\]
   \[a = 11\]

6. **Berechnen der anderen Seiten**: Jetzt, da wir den Wert von a kennen, können wir die Längen der anderen Seiten berechnen:

   - \(b = a + 2 = 11 + 2 = 13\) cm
   - \(c = a + 8 = 11 + 8 = 19\) cm

7. **Antwort**: Die Längen der Seiten des Dreiecks sind: \(a = 11\) cm, \(b = 13\) cm und \(c = 19\) cm.

Das ist die vollständige Lösung der Aufgabe.
